\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Von guten Mächten}
\index[vw]{Geistliche Lieder!Von guten Mächten}

\beginsong{Von guten Mächten}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/vongutenmachten} 

\beginverse
2. Noch \chord{C}will das Alte \chord{G}uns're Herzen \chord{a}quälen, \\
noch \chord{F}drückt uns böser \chord{d}Tage schwere \chord{G}Last. \\
Ach \chord{C}Herr, gib uns'ren \chord{G}aufgescheuchten \chord{a}Seelen \\
das \chord{F}Heil, das du für \chord{C}uns be\chord{G}reitet \chord{C}hast! \\
\endverse

\beginverse
3. Und \chord{C}reichst du uns den \chord{G}schweren Kelch, den \chord{a}bitt'ren, \\
des \chord{F}Leids gefüllt bis \chord{d}an den höchsten \chord{G}Rand. \\
So \chord{C}nehmen wir ihn \chord{G}dankbar ohne \chord{a}Zittern \\
aus \chord{F}deiner guten \chord{C}und ge\chord{G}liebten \chord{C}Hand. \\
\endverse

\newpage

\beginverse 
4. Doch \chord{C}willst du uns noch \chord{G}einmal Freude \chord{a}schenken \\
an \chord{F}dieser Welt und \chord{d}ihrer Sonne \chord{G}Glanz, \\
so \chord{C}lass uns des Ver\chord{G}gangenen be\chord{a}denken \\
und \chord{F}dann gehört dir \chord{C}unser \chord{G}Leben \chord{C}ganz. \\
\endverse

\beginverse 
5. Lass \chord{C}warm und still die \chord{G}Kerzen heute \chord{a}flammen, \\
die \chord{F}du in uns're \chord{d}Dunkelheit ge\chord{G}bracht. \\
Führ, \chord{C}wenn es sein kann \chord{G}wieder uns zu\chord{a}sammen. \\
Wir \chord{F}wissen es dein \chord{C}Licht scheint \chord{G}in der \chord{C}Nacht. \\
\endverse

\beginverse 
6. Wenn \chord{C}sich die Stille \chord{G}nun tief um uns \chord{a}breitet, \\
so \chord{F}lass uns hören \chord{d}jenen vollen \chord{G}Klang \\
der \chord{C}Welt, die unsicht\chord{G}bar sich um uns \chord{a}weitet \\
all \chord{F}deiner Kinder \chord{C}hohen \chord{G}Lobge\chord{C}sang. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Dietrich Bonhoeffer - Weise: Siegfried Fietz\\
FU: Nr. 126 GB: 250 TS: 118 PI:\checkmark
\end{angaben}
